---
title: Tableau de projet
subtitle: Conseils d'utilisation de Taiga
icon: fa-th
published: true
taxonomy:
    category:
        - docs
        - topic
    tags:
        - taiga
        - plannifcation
        - projet
page-toc:
    active: false
---

![](/home/icons/taiga.png)

# Taiga - Tableau de projet

Taiga est un outil de gestion de projet, développé pour les programmeurs, les designers et les startups travaillant avec la méthodologie agile en tête. Il peut cependant être appliqué à pratiquement tout projet ou groupe, même en dehors du domaine informatique.  Il crée un aperçu clair et visuel de l'état actuel de votre projet pour toute personne impliquée. Il facilite la planification et vous permet, à vous et à votre équipe, de rester concentrés sur les tâches. Taiga peut être adapté à tout type de projet grâce à sa personnalisation. De projets complexes de développement de logiciels à de simples tâches ménagères. La limitation est votre imagination.<br>Si vous n'avez jamais utilisé un tel outil, vous serez surpris de voir comment votre vie peut être améliorée avec Taiga. Il suffit de créer un projet, d'inviter les membres de votre groupe, de créer des tâches et de les mettre au tableau. Décidez qui prendra la responsabilité des tâches, suivez les progrès, commentez, décidez et voyez votre projet s'épanouir.
